<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.chenyuleye.com</id>
    <title>chenyuleye</title>
    <updated>2020-09-12T00:53:15.698Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.chenyuleye.com"/>
    <link rel="self" href="https://www.chenyuleye.com/atom.xml"/>
    <subtitle>只要路是对的，就不怕路远.</subtitle>
    <logo>https://www.chenyuleye.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.chenyuleye.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, chenyuleye</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[插曲]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/cha-qu/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/cha-qu/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T12:44:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>长大意味着承担更多的责任，意味着很多时候，你得单枪匹马面对生活。<br>
早上6点在床上醒来浑身滚烫，下意识就知道发烧了，本想着没啥关系，就去拿了体温计测，有点晕乎靠在沙发上眯一会等，这一会就过去1小时，展开眼看时钟已快7点，看下体温计39，难怪这么不舒服，有点高了。习惯药箱傍身的我，啥药没有呢，但转念一想要不等去公司再吃吧，这药犯困，等下还得开车。<br>
没想到次这次比较严重吧，开到海翔大道，开始觉得看不清眼前东西，脚很轻浮，坚持了一会还是靠边停下来，要不拐去医院看下？算了，绕路，麻烦，没啥问题，不要折腾，等下太晚到，一连串想法抨击我的大脑做决定，拿起手机时，看到师傅发了2，3条微信问我去医院没，原来早上那会跟他说了发烧，怎么就不记得了。也不知为什么，就决定拐去医院看下吧，于是坚持开到不远的二院直奔急诊。从停车场走到急诊大厅有一段路，我也不知道怎么走到的，只记得到了挂号窗口，使劲摸口袋社保卡，却摸出身份证，应该晕乎拿错了，所以扭头再去停车场拿卡。第二次进入急诊大厅，我已经感觉自己烫到极至，情绪开始低落，递社保卡给窗口，窗口叫我交300押金，我慌张的开始摸手机，找不到找不到哪里都找不到，突然想起手机在刚去换卡时候是不是顺手放座椅上，那一刻不知道怎么形容，窗口再次跟我说300押金，小姐。我竟慌张的拔走插卡器的社保卡，走到旁边休息椅坐下来，我估计有40℃了，因为已经开始耳鸣了，然后我不争气的抱着头掉眼泪了，呵呵，为什么自己这么蠢。但是我大脑还在转，我还在想要再走到停车场拿手机充值挂号。可是社保卡不是有钱吗为什么要充钱，哦，上次帮姨妈刷药，刷完了，估计没钱了。一番浑浑噩噩的思想斗争，我还是坚持去拿手机，再回来挂号，抽血，打了一针退烧，拿回一堆药。<br>
退烧针没那么快起效，理智告诉我得等等，所以我竟然蜷起来在医院的休息椅，眯一会，这么失态的事情想来是第一次吧，应该是真的很难受吧。醒来已40分钟过去，额头开始出汗，眼睛看东西也明亮些，发现手机和药竟然不在身边，而是在离我两个位置的地方。都没丢，可能是我自己放的吧，忘记了。离开医院到公司已近11点。此刻衣服已湿透了，洋找了件样衣让我换上，倒水给我，然后我就趴桌子上到1点多。似乎有好转，不再那么晕，就是很累。下午坚持着把样衣给验了，看了下英国站后台，没单，不开心，去折客人纸袋，慢慢的开始有力气。杰哥默默的点了粉青菜粉放我桌上，无需多说，好同事真友谊。临近下班，再看下后台，出了一单，大概是我今天发烧最大的安慰吧。<br>
今年似乎不太好，身体走下坡几次。工作重要，健康也重要。。。下次别这样了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[内心所向]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/biao-di/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/biao-di/">
        </link>
        <updated>2020-08-31T21:43:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>做了亚马逊恨不得自己三头六臂，样样都会，从下辅料——生产——帮工——包装——打箱，再到前台产品的上架推广学习，这两周，代运营的美工又很忙要排档期修图，想快点上新图片，又省点成本先不另外养个美工。ps不精通，只能靠自己人先拿出来用用，所以早下班的话，基本都去姨妈家呆1小时，叫老表弟教我修图。</p>
<p>姨妈很安静的一人，典型的退休老干部，没事闲闲的在家里中了好多花花草草，特爱装饰家里，经常淘宝发一堆链接给我参考，这个花瓶好看不，这个相框适合玄关不，这个沙发套配套不。每次我去，她都很开心，可能我每次去帮她指点装饰兼买宵夜吧哈哈。</p>
<p>姨妈说的最多的就是表弟找对象，92年的其实还年轻（我也年轻。。）我知道他，想先有事业再成家，即使他现在在法院当检察官，他还是希望升个职，不想原地踏步，还有他和伙伴的 小小摄影工作室刚起步。我喜欢拼搏的人，有梦想有干劲，一切都是充满朝气，这也是我从小跟他玩的非常要好的原因吧。我们几个姐弟，只有我和他还有我妹妹出来工作，诚和泽都还在念书。昨天妹妹来电话说，她不想教书，过几天要去面试日语和英语的翻译。随她，她都是无欲无求，清心寡欲的典范，喜欢就好，谁说一定要当老师呢。</p>
<p>问题来了，为什么我们家小孩都逃不开当老师的步骤？？？？因为外公🙃，外公对我们几个期望很高，没办法啊，我姨妈我妈那年代，当老师一个月90块钱，还没务工来的钱多，所以他们都是念到高中或者女子职高，就没去读大学了，直接出来做工（其实那个年代的人高中就很好）。现在不一样了，所以外公老想我们跟他一样当老师，最后以校长的荣誉光环加身，然后退休金多多颐养天年。难，真的难，比上天还难，哪来那么多校长咯，况且我们都不大会念书哈。外公是历史教授，所以以前。。。哎，老爱考我们几个历史问题革命史事。每次他问，我们几个都转身疯狂手机百度，然后回答，他就很欣慰的点点头，甚是满意。</p>
<p>也罢，短短一生，三十而已，有得必有失吧，但是失去的总会再来，再来的只会更好。技能加身挺好，从小练到15岁的艺考生涯不是白练的，学旅游专业，是为了用导游证不用门票，就能游遍祖国大好河山，毕业后，得偿所愿做了领队、导游，很忙，充实。而后，也第一次改变自己，考上教师，做了朝九晚五的3年。最终，还是遵从自己的想法，出来和闺蜜们做点一直埋藏在心底的宏图伟业。。✈</p>
<p>其实，做了那么多选择，是不是对的抉择，也无所谓了，都是内心所向，自己的人生自己掌握吧。希望2020，我可以平稳的度过。【完】</p>
<pre><code>                                                    【2020年9月1日 】</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英国站出第一单]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/ying-guo-zhan-chu-di-yi-dan/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/ying-guo-zhan-chu-di-yi-dan/">
        </link>
        <updated>2020-08-19T09:16:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020.8.18 英国站卖出了第一单，开心😀，昨天加班给忘了，现在来标一下，顺带看下后台，又一单，第二单，真好。。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新屋造旧]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/xin-wu-zao-jiu/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/xin-wu-zao-jiu/">
        </link>
        <updated>2020-08-15T01:27:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了这个新屋的诞生，昨儿和师傅“讨价还价”老半天时间，没想到他老人家三两下功夫就给我盖好了，掌声在这里👏~厉害厉害😊。现在都习惯了微博、微信甚至电话都很少打，朋友间的联系看朋友圈就好了，反正大家都习惯在朋友圈发东西刷存在感，你也是，我也一样，可能这样简单便捷吧。哪一天来着，我也不知道我做了什么，猛的挖到我师傅的博客，哦豁🙈，刷刷刷挖完他写的所有文章，差点笑岔气，笑完又觉得感慨，虽然变成“年博”😅，至少不像我直接丢，只记得是网易博客😑，其他一片空白。</p>
<p>还好，伤感也谈不上，就是惋惜了在多年前自己辛辛苦苦码的文字，也许现在看到会觉得幼稚搞笑，但是也是那时候自己的想法吧。我为什么就是想不起来😤！！！就好比曾经的明信片🌈，天晓得我以前每次收到友人从远方寄给我的明信片，看这邮票邮戳，我都开心疯了，比任何礼物都开心！！</p>
<p>好吧，重启新屋，记载2020换了新工作的自己，除了可爱的家人，工作一直是我的执念，尽我所能给我爱的家人更好的一切。我看我有时间能不能安静的坐在电脑前写点东西出来~💨💨💨</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>