<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.chenyuleye.com</id>
    <title>chenyuleye</title>
    <updated>2020-09-01T04:15:18.380Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.chenyuleye.com"/>
    <link rel="self" href="https://www.chenyuleye.com/atom.xml"/>
    <subtitle>往往都是0-1比较难走，当到1之后就会越来越顺</subtitle>
    <logo>https://www.chenyuleye.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.chenyuleye.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, chenyuleye</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不论对错 皆是内心所向]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/biao-di/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/biao-di/">
        </link>
        <updated>2020-08-22T02:43:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>做了亚马逊恨不得自己三头六臂，样样都会，运营的美工又很忙要排档期，想省点成本先不另外养个美工。ps不精通，只能靠自己人先拿出来用用，所以早下班的话基本都去姨妈家呆1小时，叫老表教我修图。</p>
<p>姨妈很安静的一人，典型的退休老干部，没事闲闲的在家里中了好多花花草草，特爱装饰家里，经常淘宝发一堆链接给我参考，这个花瓶好看不，这个相框适合玄关不，这个沙发套配套不。每次我去，她都很开心，可能我每次去都买宵夜吧哈哈。</p>
<p>姨妈说的最多的就是表弟找对象，92年的其实还年轻（我也年轻。。）我知道他，想先有事业再成家，即使他是法院的检察官了，他还是希望升个职位上去，不想原地踏步，还有他和伙伴的 小小摄影工作室刚起步。我喜欢拼搏的人，有梦想有干劲，一切都是充满朝气，这也是我从小跟他玩的非常要好的原因吧。我们几个姐弟，只有我和他还有我妹妹出来工作，诚和泽都还在念书。昨天妹妹来电话说，她不想教书（她是小学英语老师），过几天要去面试日语和英语的翻译。随她，她都是无欲无求，清心寡欲的典范，喜欢就好，谁说一定要当老师呢，何况我也不是很喜欢老师的角色。。。</p>
<p>问题来了，为什么我们家小孩都逃不开当老师的步骤（表弟之前也是美术老师）。因为外公，外公对我们几个期望很高，没办法，我姨妈我妈那年代，当老师一个月90块钱，还没务工来的钱多，所以他们都是念到高中或者女子职高，就没去读大学了，直接出来做工（其实那个年代的人高中就很好）。现在不一样了，所以外公老想我们跟他一样当老师，最后以校长的荣誉光环加身，然后退休金多多颐养天年。难，真的难，比上天还难，哪来那么多校长，况且我们都不大会念书。外公是历史教授，所以。。。老爱考我们几个历史问题革命史事，每次他问，我们几个都转身疯狂手机百度，然后回答，他就很欣慰的点点头，甚是满意。家风就是这样，我和妹妹们蹩脚毛笔字、过得去的绘画，小朋友的钢琴水准，都是外公灌输给我妈和姨姨们的思想，女的就该会这些，无论以后的另一半如何，首先自己得先优秀，得努力。男的，书要读，运动要会，事业要拼，以后才能找到优秀的另一半。所以弟弟们书都读得一般，挑容易点的——运动来充实自己，so 清一色都是爱运动的boy。总之，自己得先有本事了，才有机会挑别人~</p>
<p>也罢，短短一生，三十而已，有得必有失吧，但是失去的总会再来，再来的只会更好。技能加身挺好，从小练到15岁的艺考生涯不是白练的，放弃了文艺兵名额，只不过因为想学旅游专业，想游遍祖国大好河山。毕业后，得偿所愿做了领队、导游。而后，也第一次改变自己，做了朝九晚五的幼师，最后还是过不去自己那关，辞职离开。</p>
<p>是不是对的抉择，无所谓，都是内心所向 ， 自己的人生自己把握。</p>
<pre><code>                                                    【2020年9月1日】</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英国站出第一单]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/ying-guo-zhan-chu-di-yi-dan/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/ying-guo-zhan-chu-di-yi-dan/">
        </link>
        <updated>2020-08-19T09:16:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2020.8.18 英国站卖出了第一单，开心😀，昨天加班给忘了，现在来标一下，顺带看下后台，又一单，第二单，真好。。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新屋造旧]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/xin-wu-zao-jiu/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/xin-wu-zao-jiu/">
        </link>
        <updated>2020-08-15T01:27:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为了这个新屋的诞生，昨儿和师傅“讨价还价”老半天时间，没想到他老人家三两下功夫就给我盖好了，掌声在这里👏~厉害厉害😊。现在都习惯了微博、微信甚至电话都很少打，朋友间的联系看朋友圈就好了，反正大家都习惯在朋友圈发东西刷存在感，你也是，我也一样，可能这样简单便捷吧。哪一天来着，我也不知道我做了什么，猛的挖到我师傅的博客，哦豁🙈，刷刷刷挖完他写的所有文章，差点笑岔气，笑完又觉得感慨，虽然变成“年博”😅，至少不像我直接丢，只记得是网易博客😑，其他一片空白。</p>
<p>还好，伤感也谈不上，就是惋惜了在多年前自己辛辛苦苦码的文字，也许现在看到会觉得幼稚搞笑，但是也是那时候自己的想法吧。我为什么就是想不起来😤！！！就好比曾经的明信片🌈，天晓得我以前每次收到友人从远方寄给我的明信片，看这邮票邮戳，我都开心疯了，比任何礼物都开心！！</p>
<p>好吧，重启新屋，记载2020换了新工作的自己，除了可爱的家人，工作一直是我的执念，尽我所能给我爱的家人更好的一切。我看我有时间能不能安静的坐在电脑前写点东西出来~💨💨💨</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>