<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.chenyuleye.com</id>
    <title>chenyuleye</title>
    <updated>2020-12-31T16:32:27.425Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.chenyuleye.com"/>
    <link rel="self" href="https://www.chenyuleye.com/atom.xml"/>
    <subtitle>只要路是对的，就不怕路远.</subtitle>
    <logo>https://www.chenyuleye.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.chenyuleye.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, chenyuleye</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年终总结：选择]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/2020-nian-zhong-zong-jie-xuan-ze/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/2020-nian-zhong-zong-jie-xuan-ze/">
        </link>
        <updated>2020-12-31T15:04:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今年是不平凡的一年，曾以为自己这辈子就这么定性了，会死磕教师行业了，其实我就是感觉到了，说辞职第二天立马递送辞职信的人。是的，我再一次选择换工作了。<br>
朋友们都知道我的性子，固执也傲骄，不轻易认输，也爱钻牛角尖，认定事情不轻易改变。所以当我跟她们说我要辞职时，既没有疑惑也没得关心，得到的都是：&quot;那我们陈总啥时候请吃饭庆祝下???&quot;😤嚯~还能不能好好做朋友！陈总都出来了，就惦记着吃了。。<br>
为啥要辞职，原因有很多，主要还是自己的想法吧。或许是作为泉州人爱拼才会赢的那一腔热血还无处安放，或许一直以来自己一直都在寻找证明自己痕迹。所以当1月初，我们三儿一起吃饭，玲和洋在探讨年后来公司上班的规划时，我蹦出一句，算上我一个吧，然后，沉寂3秒，她们尖叫的开心的抱着我，真的吗？？？啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊，太好了！是啊，我们三个姑娘十五年前的梦想就是一起共事 一起做份事业， 今年就这么惊喜的开始了。<br>
没想到开年遇难题，碰到了新型冠状病毒的蔓延，国内外都一起经历一场劫难，年初，工人回不来厂里开工，一堆的订单也无法及时完成，一下子感觉时间都停下来了，世界都安静了，大家都在和病毒做斗争。玲或多或少有点抱歉吧那时候，因为觉得是她一直拉我们入伙，但是，这都是我们自己选的，再说，在困难中一起坚持才更可贵。还好下半年有了转机，订单又返回国内，爆单了，毕竟国外疫情不像我们中国那么团结统一作战。<br>
再说工作内容吧，洋被小玲吸收去做跟单，而我则被流放去研究跨境电商Amazon，玲说这么安排我们的工作是根据我们两个人的性格和擅长领域去细分。但是，我对电商还真的是很陌生，于是一开始玲给我了一堆雨果网的视频资料让我去自学，后来渐渐不满足雨果网的视频，可能玲给的有点早期的，所以我开始去B站看视频，有时候也是看眼缘，这么多电商视频，我热衷看的只有阿甘聊跨境和泼辣有课，因为两者是各自极端，一个好长好长，一个卡秒，但是都是很好的学习资料。再后来，Amazon的工作越来越深入，后台的基础操作视频有点满足不了我了，我想学技巧，学思路方向，再后来就是认识了我的小师傅，一个电商五年从业者的小卡卡，一个像星星一样的人，总在我解答不了问题的时候，用有趣的例子和打比方，让我学到很多东西，他大概是我2020最幸运的遇见吧。<br>
第一次写总结也不知道怎么个写法，零零散散，可能太久没写，也可能到现在还没收到想看到的新年祝福，不管怎样，2021年就这么来了，时间都不等人，该来总会来，希望2021年我们可以更好，他也可以更好。写点新年愿望好了，万一实现了呢<br>
[1]工作能力提升up，店铺实现收支平衡，略有盈利就足了<br>
[2]韩语不要丢了，规划个学习计划，把韩语捡起来<br>
[3]带爸妈去长途旅游一次<br>
[4]老问题，我要求不高，体重下百就好<br>
[5]#￥%…！@#*&amp;…%…&amp;￥#%（看不懂就对了，这个不能说哈哈哈）<br>
【完毕】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020总结：选择]]></title>
        <id>https://www.chenyuleye.com/post/2020-zong-jie-xuan-ze/</id>
        <link href="https://www.chenyuleye.com/post/2020-zong-jie-xuan-ze/">
        </link>
        <updated>2020-12-31T15:04:07.000Z</updated>
    </entry>
</feed>